\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Mein Gefängnis}
\index[in]{Auf dem Meere}

\beginsong{Mein Gefängnis\linebreak}[]
\beginverse 
\chord{e}Auf dem Meere tanzt die Welle n\chord{D}ach der Freiheit Windmusik. \\
R\chord{C}aum zum Tanz hat meine Zelle s\chord{D}iebzehn Meter im Kub\chord{e}ik. \\
Aus dem blauen Himmel zittert S\chord{D}ehnsucht, die die Herzen stillt. \\
M\chord{C}eine Luke ist vergittert \chord{D}und ihr dickes Glas ger\chord{e}illt. \\
L\chord{G}iebe tupft mit bleichen leisen F\chord{D}ingern an ein Bett ihr Mal. \\
M\chord{C}eine Pforte ist aus Eisen, m\chord{D}eine Pritsche hart und schm\chord{e\ D\ C\ D\ e}al. \\
\endverse

\beginverse
T\chord{e}ausend Rätsel, tausend Fragen, m\chord{D}achen manchen Menschen dumm. \\
\chord{C}Ich hab eine nur zu tragen: W\chord{D}arum sitz ich hier? War\chord{e}um? \\
Hinterm Auge wohnt die Träne, \chord{D}und sie weint zu ihrer Zeit. \\
E\chord{C}ingesperrt sind meine Pläne n\chord{D}amens der Gerechtigk\chord{e}eit. \\
W\chord{G}ie ein Flagstock sind Entwürfe, d\chord{D}en ein Wind vom Dache warf. \\
D\chord{C}enn man meint oft, dass man dürfte, w\chord{D}as man schließlich gar nicht d\chord{e\ D\ C\ D\ e}arf. \\
\endverse

\beginverse
\chord{G}Auf dem Meere tanzt die Welle, n\chord{D}ach der Freiheit Windmusik. \\
R\chord{C}aum zum Tanz hat meine Zelle s\chord{D}iebzehn Meter im Kub\chord{e\ D\ C\ D\ e}ik. \\
\endverse
\endsong

\begin{angaben}{0}
Worte: Erich Mühsam - Weise: Michael Steiner (Dreyheit)\\
FA: 21 GB: 24
\end{angaben}
